中國10大富有城市 港淪落排第6

中國最富有城市排名

外媒近日列出中國10大富有城市的最新排名，上海、北京、深圳分別排名頭3位，當中上海去年的本地生產總值（GDP）達6,020億美元（約4.7萬億港元），香港只排第6位，GDP為3,650億美元（約2.85萬億港元），GDP在過去20年的增幅落後多地。各界轟港府無能，不論是抗疫或重振經濟均無心無力，令香港逐漸被邊緣化，優勢盡失。

香港逐漸被邊緣化，優勢盡失。

遠遠拋離 上海北京深圳分佔三甲
數據顯示，上海最新的GDP比2000年的549億美元大增，達6,020億美元冠絕全國；北京排第2，GDP由2000年的299億美元急增至5,640億美元（約4.4萬億港元）。鄰近香港的深圳排第3，GDP由2000年的201億美元急增至4,320億美元（約3.37萬億港元）。重慶及廣州分別排第4及5，最新GDP達3,860億美元（約3萬億港元）及3,700億美元（約2.89萬億港元）。
而香港在2000年的GDP達1,710億美元，去年則為3,650億美元（約2.85萬億港元），增幅遠較其他內地主要城市低。第7位為蘇州，GDP達3,080億美元（約2.4萬億港元）；第8位為成都，GDP達2,780億美元（約2.17萬億港元）；第9位為武漢，GDP達2,530億美元（約1.97萬億港元）；第10位為杭州，GDP亦有2,470億美元（約1.93萬億港元）。
批發及零售界議員邵家輝直言，政府過去一段時間處於自滿狀態，猶如「龜兔賽跑」，被其他內地城市追上發展步伐。而持續的黑暴以至疫情均令本港經濟發展大受衝擊，令商界「縮晒水」。邵提到「逆水行舟，不進則退」，面對別有用心的人散播不實言論時，政府沒有作出充分解說；防疫政策亦有許多缺陷，反觀內地迅速控制疫情，分別顯而易見。

議員斥不進則退 靠政府商戶「執得」
金融界議員陳振英認同本港的經濟優勢下跌，靠政府更令許多商戶「執得」。他同意香港受黑暴及疫情的雙重夾擊，防疫措施尤其被質疑「時鬆時緊」，政府似乎不是「下定決心」，以致令全年的本地生產總值下跌6.1%，創有紀錄以來最差。他提及政府除了推出保就業計劃作為救命稻草，金融界期望有清晰的路線圖，令本港經濟發展可全面復甦、追回進度。

又話起完高鐵就唔會被邊緣化

澳門呢？

上海
上次搶kfc雞雞食物銀行搶到跌哂落地個度

基本啦 計有錢就全城巿計
計窮就除返開

又話有左國安法會繼續好既

d經濟支柱都唔愛國
點唔被邊緣

(恨左香港唔樣樣第1好耐了)

係羅 明明有國安法又清一色保皇黨點解香港仲咁衰架??

資產呢

用GDP計

係永遠都係咁
差未搵全中國同香港比

呢個時候就唔用資產計

排第一咪係邊沿
而家咪如佢哋所願囉
前面有廣州後邊有蘇州夾住

人均呢? 真心on9

用GDP計有無錢
咁財政儲備有乜用

唔好要香港啦 香港咁撚廢

唔用人均gdp計？

哦

就算香港排第一都冇用，大把窮人住劏房

台北市呢

全蝈只有香港冇脫貧

就算跌到落一百你咪又係狗衝落嚟上市

所有錢都係黨既，做乜要計人均。。。

是但啦
無意義既排位

又話澳門聽話最富有？

香港仲未脫貧。
利申：窮J

用GDP 計香港仲有第六
無諗過蘇州仲高過杭州

歡迎超越熱烈祝賀

攬炒成功咗?

深圳淨係諗起三和大神

人均呢？

廢話唔講咁多, 習近平一個月人工只係等於香港一個洗潔工!

開心到顛

大陸哩快啲走

用per capita 點超英趕美？

財富分佈問題 不過香港都唔好得去邊

係啊
尼日尼亞都有錢過盧森堡啦

幾時攞香港比人均收入同入息中位數呀
支那人真係多方法打飛機

大陸有咩扶貧措施俾香港？

係牙係牙，人仔仲對緊港紙126:100牙😅😅😅

他同意香港受黑暴及疫情的雙重夾擊

都係要講呢句啫

香港人均GDP: $45,176，全世界第16
北京人均GDP: $23,805
上海人均GDP: $22,799

講個笑話比中國人聽啦
香港人均GDP係1996年既時候已經有$24,698
即係北京人均GDP只係香港25年前水平咋

同埋唔好講人均GDP，就算講總量GDP
一個發展中國家既GDP增長速度比已發展國家快有幾奇？
依家中國笑香港GDP增長冇咁快，就好似一個6歲小朋友笑姚明冇得高咁
更何況香港GDP唔係冇得增長，而且香港GDP係已發展國家黎講算數一數二快

真係冇撚腦先會唔用人均GDP、先會覺得香港GDP增長比中國慢係有問題

武漢有錢過杭州？

是撚但啦，連登仔都放棄香港移民嫁啦

已經冇哂啲攬炒派啦 仲係咁窮嘅

客觀d講
香港kfc做相同既野你覺得會比支那狗好好多？

是但啦，唔通個調查敢放香港第一咩…

點解唔係北京？ 我國首都喎

有冇搞錯香港仲有咁多窮人都可以排第6? 明明全國脫貧成功，香港應該排最尾

點解有左國安法
反而會跌左咁多嘅？
唔係話國安法保香港繁榮咩？！

起到一半又拆又再起
GDP實高架喎

係啦 新移民去上海唔好落嚟

香港真係好廢
唔好再落黎香港啦
898

求其啦你鍾意啦

香港重有大把儲備，唔怕

樓價又升！升！升

慘成condom
明明人均gdp最高

痴線，祖國一早脫晒貧，香港仲未脫，香港理應排最後

咪臭係！又用GDP打飛機
GDP可以當飯食？
睇下自己個人資產有幾多好過啦

咁又係，香港入面，純香港人都已經唔太多，佢哋就唔會，你哋啲支那雜種偽腥港人又難講啲。

邊種計法威，就用邊種計法計！

你鐘意啦屌

GDP = 富有
學到野
仲要係 total

唔關事 啲支那人見有免費嘢就搶㗎啦
香港啲廢佬都係咁㗎

個土地面積？

最新調查香港有140萬人掉進貧窮綱！所以要打疫苗

別讓高官子女跑掉!！

明日大嶼即刻上番第一

55

日圓對港紙0.07

On9又計GDP
即係人口越高就越著數

用總gdp計，咁咪即係比人口香港700萬點夠上面多
算啦呢啲文係俾大陸人打飛機用

起多幾個鬼城GDP 高高高

超越美國都係用GDP計

作為香港人
如果係香港發生
我都相信
睇班廢老就知啦
果班廢老絕對會咁做

唔夠GDP可以搵兩個人互相購買誇誇群服務

城市計本身冇問題 但係啲記者就係扭曲晒個原意
最後啲廢佬都成日掛喺口邊
講到好似人均咁

執紙皮都成日開片！重話搶雞脾

咁中国咪世界最富有國家第二位

因為忠誠的廢物呃咗大家幾廿年

上海二千幾萬人
不過是但啦 香港越廢越好 咪撚黎添呀

佢地d 城市想劃幾大就幾大

唔夠咪劃大d ...

若計埋美國中國企業及富豪應係第一

最好香港死得快啲

梗係富有啦，你問人借100萬都變百萬富翁啦

不過冇講負債之嘛

仲要係揸乾晒其他省份資源黎「打造」

2倍人口

有無嗰張上海kfc搶雞gif圖？

廢老好多都支那落嚟。無受過英國式教育，或受過但照做嗰班已經入咗做差佬

除番開應該唔係香港窮

都係嗰句。純香港人係講緊香港出世受英國式教育啲畜生味繼續55支那仔係無機會㗎啦

同埋北京，上海，重慶，天津都係直轄市，即係雖然係城市但係佢行政規劃係等同一個省。直轄市面積大過普通城市幾撚多，人口多幾撚多，跟住仲有面搞個城市排行榜仲要計總數

比咁多GDP有鬼用。
台灣幸福指數高過香港好多啦、老實講 用半條命去供樓認真唔知為咩。

唔用人，咁我地用gdp / km² 除番開囉

澳門 橫琴 海南島呢幾個國際金融中心一早超越哂香港啦

理得佢第一定第九
最緊要係自己銀包有錢就得啦
個"城市" as a whole有錢又好無又好 關我撚事咩

香港經濟惡化!
走資啦!

睇總額冇用嫁wor, 睇人均ga ma

弱智都識上連登
between 而家兌緊119

香港好廢唔好再去

冇台灣既?

香港好廢！國內同胞唔好黎！

唔覺喎 香港仲係好多有錢人

你睇番廣州個case
窮縣鎮就唔要 有錢果d 就食 吞拼

珠海果d 叫做均真d
成個珠海市d 樓都係平均地貴
亦劃唔大

不過唔好諗住買啦
你班港豬好難買

點搞都冇用啦，香港大學生點都唔夠上面班985工程 211工程大學生鬥，個個抗壓指數滿分，香港大學生俾人質疑幾句自己已經可以收皮

人人有樓先叫脫貧

又話d有錢佬落晒嚟香港買樓投資 ？

房屋台手joke

咁就唔好來

閱

數據上 只可顯示大陸基數低，所以增幅快。不過，香港人唔可以再咁驕傲，因為遲早會比人catch up到。所以我地要努力d繼續拋離佢地。

講乜鳩牙😅講緊你班傻鳩仲停留緊十幾年前100 港紙兌126 人仔牙😅

有阿里

學到野

又幾有道理

邊種計法可以令中國人打飛機就用邊種

仲講努力拋離？人哋已經係想殺埋我哋要逼我哋走

然後轉個頭北水走個市跌又喊苦喊忽咁
佢有唔有錢過你咁介意做乜

又話黨安法保繁榮

要計就計GDP per capital啦
大陸人平均月薪一千

舊名:noneedtokn
#256286
向面對不斷審訊的手足表示：「唔好再搞咁多啦，認罪求情博減刑啦」。

來源:

上海民眾搶kfc食物銀行搶到雪櫃門都差啲拆埋係前排冇耐發生嘅事，你做咩衝出嚟認弱智twice
Between，十幾年前人仔兌港紙匯率仲低過而家好多

垃圾排名 我唔介意樓價拎世界最尾

咁多億人口
條數點計

除除下仲低過最低工資

是鳩但啦 咪畀啲支那狗打下飛機
呢啲濕鳩排名有咩所謂
香港人根本唔care

又自己呃自己, 老嗰班都未開始有普及教育, 點樣接受你啲英國式教育

只一年計算有乜嘢用呢

過去三， 四十年累積先有用嗎

好事
薪不盡，火不滅

用嚟運上大陸發展大灣區
用香港人嘅錢幫其他城市發展 然後等佢哋超越香港

係，睇完淨係想講幾個字「叻啦叻啦」

家陣GDP大晒呀？巴屎閉？

同埋香港係有錢左咁多年，所以儲落好多資產
即係好似中國GDP已經超越咗日本，但係日本仍然有錢過中國，因為中國人食緊草嘅時候日本人已經發咗達，中國要係財富上超越發達國家仍然有排

因反送中武肺正苦管理不善而排名下跌............
白粉報以後可以叫香港做'因港'

你改個咁嘅閪名都係搏block啫
你嗰一隻老母去被人輪未？

咪由佢地打飛機囉

香港市民喜迎香港正式成為二線成市

係呀係呀, 唔好再放人落黎捱窮喇

啱

香港咁廢又要逼人入大灣區

支持將香港逐出中國領土

日日唱衰香港
又唔見啲支那人走

反正大部份香港市民受惠唔到
尤得佢啦

跌多啲

香港唔應該有排名
香港係淪陷國

中國GDP本身已經假到仆街，人均算9數啦。所以佢發現超越冇乜可能，整死香港比較快

香港市

貧富懸殊世界第一

咁樣計非洲都有錢過香港啦屌

上海面積6340平方公里，人口2300萬
GDP 6020億美元

香港面積1106 平方公里，人口750萬
GDP 3650 億美元

現實真係咁
幫完分分鐘收唔翻

點解無哂攬炒派，有左國安法都咁

老實同中國d發水數字比冇乜意思
不過相對新加坡
香港發展的確係落後左
都係俾班廢官搞死....

ching你弱智😅？兩個ac 黎喎😅

仲要keep住泵水做營運資金
唔好話收返 想比少啲都難

利害了

又孔子排行榜啊？

同志

咪由你鳩講，我屋企人仲在生仲好健康，唔會因為你講出黎就變真😅

俾人拉入去既手joke 就真係被人輪啦😅

係中國用人均計 你都on9
財富分配嚴重不均

計人均收哂皮啦～

做乜用美元計？

笑死 全市GDP

其實支那城市超越香港一啲都唔出奇，鬼叫香港不斷原地踏步不思進取。

Currency Strength = Country Strength

Goodest logic

馬來西亞紙 100:158 人民幣啊傻仔

叫左班馬來西亞人做老竇未

gdp高就係富有
咁印度係唔係富有過加拿大法國

美金：RMB 1:6.5係咪即係美國屌打中國六點五倍啊？

汁？

回歸之後愈黎愈差😩

日本人慘成condom

係呀香港好撚窮
唔好再搞鳩香港人啦屌

係 幫完其他城市發展再話 如果唔係有中國。香港早就完蛋了

得趙家人有錢咋

on9
2021仲講呢d
你紫荊黨黎？

呢d唔可以提

呢個新聞想表達什麼？意義係？

負累嚟，不如送俾d美國佬，累死佢哋

計GDP都頭6
勁到
上海人口有2000幾萬

窮人能算人嗎？

表達香港屌打全中國城市
一個島仔，700萬人口已經頭6

每日送150藍絲上去嘆未？

班廢老至少會排下隊嘅

都有頭六，未話好差，等多陣喇，咁心急做乜

其實已發展經濟好多時只係增長率慢
同樣係 +10
100 升 10% 先升到 110
200 升 5% 已經升到 210

你一定無讀econ

計人均嘅話支那全部收皮啦

因為佔中同黑暴 好似係

個外媒係咩外媒呀？

大陸人平均收入勁低

笑死
咁咪撚問香港拎錢啦
又要講香港點差點差
然後繼續叫香港送錢返大陸
你個音樂噴泉都整到咁

點解要搵咁多錢養個打香港人既政府
我嫌拎唔夠多福利資源
還返D錢黎

ok
幾時從發展中國家除名

你又啱 。。。只不過無論去邊到香港人都要保持競爭力，否則有朝一日佢笑翻我地，呢個mentality都應該要有既

我同誠哥加埋都有幾千億

我記得香港係世界上排第一 最多千萬富翁 但可惜 已經被DQ了以後無得排

係囉，香港拖累緊国家，不如割走佢啦

台北應該入頭二十o卦

排第四啲重慶妹係唔錯既。
做雞來講

唔係有大陸因素 香港人均GDP可能仲底過台灣....

又呃尻人

自己呃自己係你呀？定唔識睇繁體字？

are you on9

好窮架

唔好再嚟喇

點解無澳門份嘅？

講下以前冇書讀點英式教育？
係咪中國落嚟唔識香港歷史